%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{25}{3}[Un exercice théorique]
Soit $f$ une fonction de classe $\CC^2$ sur $\R$, telle que $f$ et $f''$ sont bornées sur $\R$.

On note \[ M_0=\sup_{x\in \R} |f(x)| \qeq M_2=\sup_{x\in \R} |f''(x)|.\]

L'objectif de l'exercice est de démontrer que $f'$ est également bornée sur $\R$ et  de trouver une inégalité entre les  $\sup$ de $f$, $f'$ et $f''$.
\begin{enumerate}
\item Montrer que, pour tout réel $x\in \R$, et tout $h>0$
\[ \left| f(x+h)-f(x)-hf'(x)\right| \leq \frac{M_2h^2}{2}\qeq
 \left| f(x+h)-f(x)+hf'(x)\right| \leq \frac{M_2h^2}{2}. \]
 \item Montrer que, pour tout réel $x\in \R$ et tout $h>0$ \[ |f'(x)|\leq \frac{M_0}{h}+\frac{M_2h}{2}. \]
 \item En déduire que $f'$ est bornée, et en notant $M_1=\sup\limits_{x\in \R} |f'(x)|$, que \[ M_1\leq \sqrt{2M_0M_2}. \]
\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
